msgid ""
msgstr ""
"PO-Revision-Date: 2025-10-26 03:02+0000\n"
"Last-Translator: 안세훈 <on9686@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://hosted.weblate.org/projects/jamovi/"
"jamovi-i18n/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.14.1-dev\n"

#: jamovi/server/jamovi/server/column.py
msgid "'{}' is in error"
msgstr "'{}'가 오류입니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/compute/checker.py
msgid ""
"'{}' is not an argument for {}()\n"
"(If you're wanting to test equality, use two equal signs '==')"
msgstr ""
"‘{}’ 은(는) {}()에 대한 인수가 아닙니다.\n"
"(동등성을 테스트하려면 두 개의 등호 ‘==‘를 사용하십시오)"

#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:33
msgid "(auto)"
msgstr "(자동)"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:265
msgid "(current)"
msgstr "(현재의)"

#: jamovi/client/main/utils/headeralert.js:33
msgid "(This is a quirk of Safari and iPads)"
msgstr "(이것은 Safari와 iPad의 특징입니다)"

#: jamovi/client/main/backstage/fsentrybrowserview.ts:448
msgid "{0} directory contents"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/tableview.js:1164
msgid "{columnType} columns may not be edited."
msgstr "{columnType} 이 열들은 편집할 수 없습니다."

#: jamovi/client/analysisui/formatdef.js:116
#: jamovi/client/analysisui/formatdef.js:271
#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:596
msgid "{list} and {lastItem}"
msgstr ""

#: jamovi/client/analysisui/formatdef.js:112
#: jamovi/client/analysisui/formatdef.js:267
#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:592
msgid "{list}, {nextItem}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:218
msgid "{m} was uninstalled successfully"
msgstr "{m} 이(가) 성공적으로 제거되었습니다"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:369
msgid "{module} was installed successfully"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:63
#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:70
msgid "{n} dp"
msgstr "{n} dp"

#: jamovi/client/main/viewcontroller.js:579
#: jamovi/client/main/viewcontroller.js:617
msgid "{n} is not a positive integer"
msgstr "{n} 은(는) 양의 정수가 아닙니다"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:63
#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:70
msgid "{n} sf"
msgstr "{n} sf"

#: jamovi/client/analysisui/formatdef.js:164
msgid "{name} variable"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:100
msgid "{r} is not an integer"
msgstr "{r} 은(는) 정수가 아닙니다"

#: jamovi/client/resultsview/array.js:182
#: jamovi/client/resultsview/group.js:129
msgid "{title} Initial Annotation"
msgstr ""

#: jamovi/client/analysisui/variableslistbox.js:174
msgid "{var} not permitted. Incorrect measure or data type."
msgstr ""

#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:842
msgid "{vars} added to {list}."
msgstr ""

#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:844
msgid "{vars} items added to {list}."
msgstr ""

#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:890
msgid "{vars} items removed from {list}."
msgstr ""

#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:888
msgid "{vars} removed from {list}."
msgstr ""

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:262
msgid "A change of language requires jamovi to be restarted"
msgstr "언어를 변경하려면 Jamovi를 다시 시작해야 합니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/formatio/omv.py
msgid "A newer version of jamovi is required"
msgstr "최신 버전의 jamovi가 필요합니다"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:100
msgid "Accent"
msgstr "강조"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid ""
"Access is denied. You may not have the appropriate permissions to access "
"this resource."
msgstr "접근이 불가능합니다. 이 리소스에 액세스할 수 있는 적절한 권한이 없을 수 있습니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:380
#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:498
#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:535
msgid "active"
msgstr "활성"

#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:33
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:58
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:27
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:612
msgid "Add {1} items to {0}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:265
#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:409
msgid "Add another nested filter"
msgstr "다른 중첩된 필터 추가"

#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:610
msgid "Add item {1} to {0}"
msgstr ""

#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:608
msgid "Add items to {0}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/missingvaluelist.js:46
msgid "Add Missing Value"
msgstr "결측값 추가"

#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:41
msgid "Add new filter"
msgstr "새 필터 추가"

#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:46
msgid "Add new level"
msgstr "새 레벨 추가"

#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:70
msgid "Add new rows"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:43
msgid "Add new variable"
msgstr ""

#: jamovi/client/resultsview/element.js:134
msgid "Add Note"
msgstr "메모 추가"

#: jamovi/client/main/editors/transformeditor.js:123
msgid "Add recode condition"
msgstr "새로운 관측치(레코드) 추가"

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:57
msgid "Add Variable"
msgstr "변수 추가"

#: jamovi/client/main/tableview.js:76
msgid "Added"
msgstr "추가"

#: jamovi/client/main/resultspanel.js:587
msgid "All"
msgstr "모두"

#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:1022
#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:1023
#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:1024
#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:1025
msgid "All {n} way"
msgstr "모든 {n} 개의 방법"

#: jamovi/client/main/backstage.js:456
msgid "An online data set hosted by {hostname}"
msgstr "{hostname} 에서 제공하는 온라인 데이터셋"

#: jamovi/client/main/main.js:135
msgid "An unexpected error has occured, and jamovi must now close."
msgstr "예기치 않은 오류가 발생했고 jamovi 프로그램을 닫아야 합니다."

#: jamovi/server/jamovi/server/syncs/http.py
msgid "An unexpected error occurred"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/ribbon/analysetab.js:11
#: jamovi/client/main/ribbon/analysetab.js:58
msgid "Analyses"
msgstr "분석"

#: jamovi/server/jamovi/server/engine.py
msgid "Analyses which execute arbitrary code are not permitted in this session."
msgstr "임의 코드를 실행하는 분석은 이 세션에서 허용되지 않습니다."

#: jamovi/client/resultsview/main.js:113
msgid "Analysis"
msgstr "분석"

#: jamovi/client/resultsview/heading.js:164
#: jamovi/client/resultsview/heading.js:17
msgid "Analysis Heading - {title}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:403
msgid "and"
msgstr "그리고"

#: jamovi/client/resultsview/annotation.js:168
msgid "Annotation"
msgstr ""

#: jamovi/client/resultsview/array.js:276
#: jamovi/client/resultsview/group.js:181
msgid "Annotation for group {name}"
msgstr ""

#: jamovi/client/resultsview/array.js:280
#: jamovi/client/resultsview/group.js:185
msgid "Annotation for image {name}"
msgstr ""

#: jamovi/client/resultsview/array.js:282
#: jamovi/client/resultsview/group.js:187
msgid "Annotation for item {name}"
msgstr ""

#: jamovi/client/resultsview/array.js:278
#: jamovi/client/resultsview/group.js:183
msgid "Annotation for list {name}"
msgstr ""

#: jamovi/client/resultsview/array.js:274
#: jamovi/client/resultsview/group.js:179
msgid "Annotation for table {name}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/ribbon/analysetab.js:188
msgid "ANOVA"
msgstr "분산 분석"

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:102
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:106
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:110
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:60
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:64
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:68
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:36
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:40
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:44
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:60
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:30
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:34
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:38
msgid "Append"
msgstr "추가"

#: jamovi/client/main/viewcontroller.js:611
msgid "Append how many rows?"
msgstr "몇 개의 행을 추가하시겠습니까?"

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:24
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:44
msgid "Append Row..."
msgstr "행 추가…"

#: jamovi/client/main/variableeditor.js:173
msgid "Apply changes"
msgstr "변경 승인"

#: jamovi/client/main/notification.js:82
msgid "Approaching plan time limit"
msgstr "계획 시간 제한에 가까워짐"

#: jamovi/server/jamovi/server/server.py
msgid "Authentication failure"
msgstr "인증 실패"

#: jamovi/server/jamovi/server/server.py
msgid "Authentication required"
msgstr "인증 필요"

#: jamovi/client/main/editors/transformeditor.js:225
#: jamovi/client/main/vareditor/measurelist.js:44
msgid "Auto"
msgstr "자동"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:131
msgid "Automatic"
msgstr "자동"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:206
#: jamovi/client/main/store.js:36
msgid "Available"
msgstr "사용가능"

#: jamovi/client/analysisui/layoutsupplierview.js:147
msgid "Available items"
msgstr ""

#: jamovi/server/jamovi/server/compute/checker.py
msgid "Bad function definition"
msgstr "잘못된 함수 정의"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:93
msgid "Black & white"
msgstr "흑백"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:100
msgid "Blues"
msgstr "파란색"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:121
msgid "Bold"
msgstr "강조된"

#: jamovi/client/main/backstage.js:341
msgid "Browse"
msgstr "탐색"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:144
msgid "Bullet List"
msgstr "글머리 기호 목록"

#: jamovi/client/main/main.js:643
#: jamovi/client/main/notifications.js:36
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Cannot assign non-integer value to column '{}'"
msgstr ""

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Cannot assign non-numeric value to column '{}'"
msgstr "‘{}’ 열에 숫자가 아닌 값을 할당할 수 없습니다"

#: jamovi/client/main/tableview.js:1219
msgid "Cannot assign non-numeric value to column '{columnName}'"
msgstr "‘{columnName}’ 열에 숫자가 아닌 값을 할당할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Cannot assign to computed column '{}'"
msgstr "계산된 열 ‘{}’에 할당할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Cannot assign to filter column '{}'"
msgstr "필터된 열 ‘{}’에 할당할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Cannot assign to recoded column '{}'"
msgstr "저장된 열 ‘{}’에 할당할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Cannot assign to these columns."
msgstr "이 열에 할당할 수 없습니다."

#: jamovi/client/main/tableview.js:75
msgid "Cells edited"
msgstr "편집된 셀"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:138
msgid "Center Align"
msgstr "가운데 정렬"

#: jamovi/client/main/vareditor/datavarlevelwidget.js:95
msgid "change label..."
msgstr "라벨 변경…"

#: jamovi/server/jamovi/server/compute/messages.py
msgid "Circular reference detected"
msgstr "순환 참조 감지됨"

#: jamovi/client/main/resultspanel.js:438
msgid "Clear selection"
msgstr "선택취소"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:106
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:15
msgid "Clipboard"
msgstr "클립보드"

#: jamovi/client/main/infobox.js:270
msgid "Close"
msgstr "종료"

#: jamovi/client/main/main.ts:311
msgid "Close jamovi window"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:49
msgid "Close preferences"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:156
msgid "Code-Block"
msgstr "코드블록"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:99
msgid "Color palette"
msgstr "색상 팔레트"

#: jamovi/server/jamovi/server/compute/checker.py
#: jamovi/server/jamovi/server/compute/transmogrifier.py
msgid "Column '{}' does not exist in the dataset"
msgstr "데이터셋에 ’{}’ 열이 없습니다"

#: jamovi/client/main/viewcontroller.js:294
msgid "Column {columnName} deleted"
msgid_plural "{n} columns deleted"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: jamovi/client/main/tableview.js:1163
msgid "Column is not editable"
msgstr "열을 수정할 수 없습니다"

#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:30
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:24
msgid "Compute"
msgstr "계산"

#: jamovi/client/main/dataset.js:1316
msgid "Computed"
msgstr "계산"

#: jamovi/client/main/tableview.js:282
msgid "Computed variable"
msgstr "계산된 변수"

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:104
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:62
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:38
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:32
#: jamovi/client/main/vareditor/editorwidget.js:240
msgid "Computed Variable"
msgid_plural "Multiple Computed Variables ({n})"
msgstr[0] "다중 계산 변수 ({n})"

#: jamovi/client/main/instance.js:489
msgid "Confirm overwite"
msgstr "덮어쓰기 확인"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:209
msgid "Confirm uninstall"
msgstr "설치제거 확인"

#: jamovi/client/main/main.js:767
msgid "Connection failed"
msgstr "연결 실패"

#: jamovi/client/main/main.js:134
#: jamovi/client/main/main.js:141
msgid "Connection lost"
msgstr "연결 끊김"

#: jamovi/client/main/editors/transformeditor.js:228
#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:276
#: jamovi/client/main/vareditor/measurelist.js:57
msgid "Continuous"
msgstr "연속변수"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:62
msgid "Convenience short-hand for ABS(IQR( variable ))"
msgstr "ABS(IQR( variable ))의 약자"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:64
msgid "Convenience short-hand for ABS(Z( variable ))"
msgstr "ABS(Z( variable ))의 약자"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:72
msgid "Convenience short-hand for MAX(ABSIQR( variable 1, variable 2, … ))"
msgstr "MAX(ABSIQR( variable 1, variable 2, … ))의 약자"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:74
msgid "Convenience short-hand for MAX(ABSZ( variable 1, variable 2, … ))"
msgstr "MAX(ABSZ( variable 1, variable 2, … )) 의 약자"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:146
msgid "Converts a number to an integer."
msgstr "숫자를 정수로 변환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:134
msgid "Converts text to a number (if possible)."
msgstr "텍스트를 숫자로 변환합니다(가능한 경우)."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:132
msgid "Converts the value to text."
msgstr "값을 텍스트로 변환합니다."

#: jamovi/client/main/resultspanel.js:681
#: jamovi/client/main/resultspanel.js:783
msgid "Copied"
msgstr "복사됨"

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:131
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:14
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:36
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:89
#: jamovi/client/main/menu.js:153
#: jamovi/client/main/resultspanel.js:427
#: jamovi/client/main/resultspanel.js:591
#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:110
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:19
#: jamovi/client/main/utils/clipboardprompt.js:19
#: jamovi/client/main/utils/clipboardprompt.js:21
#: jamovi/client/resultsview/element.js:134
#: jamovi/client/resultsview/group.js:213
#: jamovi/client/resultsview/group.js:215
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: jamovi/client/main/tableview.js:1218
#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Could not assign data"
msgstr "데이터를 할당할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Could not delete rows"
msgstr "행을 삭제할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Could not insert columns"
msgstr "열을 삽입할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Could not insert rows"
msgstr "행을 삽입할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Could not modify columns"
msgstr "열을 수정할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Could not modify transform"
msgstr "변환을 수정할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Could not perform operation"
msgstr "작업을 수행할 수 없습니다"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:179
msgid "Counts the number of non-missing values"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/transformlist.js:20
msgid "Create New Transform..."
msgstr "새 변환 만들기…"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1031
#: jamovi/client/main/backstage.js:1054
#: jamovi/client/main/backstage.js:978
msgid "CSV (Comma delimited) {ext}"
msgstr "CSV(쉼표로 구분) {ext}"

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:13
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:88
#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:109
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:18
msgid "Cut"
msgstr "자르기"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:100
msgid "Dark2"
msgstr "검은색2"

#: jamovi/client/main/dataset.js:1313
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:11
msgid "Data"
msgstr "데이터"

#: jamovi/client/main/backstage.js:972
msgid "Data files"
msgstr "데이터 파일"

#: jamovi/server/jamovi/server/analyses/weights.py
msgid "Data is unweighted"
msgstr "데이터 가중치가 적용되지 않음"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1197
#: jamovi/client/main/backstage.js:1274
#: jamovi/client/main/utils/pathtools.js:17
msgid "Data Library"
msgstr "데이터 라이브러리"

#: jamovi/client/main/statusbar/statusbar.js:9
msgid "Data status bar"
msgstr "데이터 상태 표시줄"

#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:31
msgid "Data type"
msgstr "데이터 유형"

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:108
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:58
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:34
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:28
#: jamovi/client/main/vareditor/editorwidget.js:238
msgid "Data Variable"
msgid_plural "Multiple Data Variables ({n})"
msgstr[0] "데이터 변수"

#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:41
msgid "Data weights"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:158
msgid "Date / Time"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:32
msgid "Decimal"
msgstr "소수"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:63
#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:70
msgid "decimal places"
msgstr "소숫점 자리"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:93
msgid "Default"
msgstr "표준"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:110
msgid "Default missings"
msgstr "기본 누락"

#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:51
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:62
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:41
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: jamovi/client/main/viewcontroller.js:273
msgid "Delete column '{columnName}'?"
msgid_plural "Delete {n} columns?"
msgstr[0] "‘{columnName}’ 열을 삭제 하시겠습니까?"

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:120
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:135
msgid "Delete Filter"
msgstr "필터 삭제"

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:28
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:49
msgid "Delete Row"
msgstr "행 삭제"

#: jamovi/client/main/viewcontroller.js:322
msgid "Delete row {index}?"
msgid_plural "Delete {n} rows?"
msgstr[0] "{index}행을 삭제하시겠습니까?"

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:28
msgid "Delete Rows"
msgstr "행 삭제"

#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:74
msgid "Delete selected rows"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:63
msgid "Delete selected variables"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/transformlistitem.js:30
msgid "Delete transform  - {transformName}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:74
msgid "Delete Variable"
msgid_plural "Delete Variables"
msgstr[0] "변수 삭제"

#: jamovi/client/main/tableview.js:77
msgid "Deleted"
msgstr "삭제됨"

#: jamovi/client/main/editors/transformeditor.js:61
#: jamovi/client/main/vareditor/editorwidget.js:68
#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:507
#: jamovi/client/main/variablesview.js:321
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: jamovi/client/main/utils/pathtools.js:11
#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Desktop"
msgstr "데스크탑"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:128
msgid ""
"Determines if any of the items appear in in1, in2, in3, .... Note that most "
"of these arguments are optional -- it is possible to simply use "
"__CONTAINS(needle, haystack)__."
msgstr ""
"항목이 in1, in2, in3, ….에 나타나는지 여부를 결정합니다. 대부분은 선택 사항입니다. 간단히 "
"__CONTAINS(needle, haystack)__를 사용할 수 있습니다."

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:161
msgid "Developer mode"
msgstr "개발자 모드"

#: jamovi/client/main/utils/pathtools.js:7
#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Documents"
msgstr "문서"

#: jamovi/client/main/main.js:371
msgid "Don't enable"
msgstr "활성화하지 않음"

#: jamovi/client/main/main.js:643
msgid "Don't Save"
msgstr "저장하지 않음"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1122
#: jamovi/client/main/backstage.js:1224
#: jamovi/client/main/backstage.js:1242
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: jamovi/client/main/utils/pathtools.js:9
#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Downloads"
msgstr "다운로드"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:152
msgid ""
"Draws a sample of n from the variable. i.e. SAMPLE(var, 20), i.e. SAMPLE(1, "
"20), i.e. SAMPLE('training', 20, 'test')"
msgstr ""
"변수에서 n의 샘플을 뽑아냅니다. 예를 들어 SAMPLE(var, 20), 또는 SAMPLE(1, 20), 또는 "
"SAMPLE(‘training’, 20, ‘test’)"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:158
msgid "Draws samples from a Beta distribution."
msgstr "베타 분포에서 샘플을 뽑아냅니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:160
msgid "Draws samples from a Gamma distribution."
msgstr "감마 분포에서 샘플을 뽑아냅니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:162
msgid "Draws samples from a normal (Gaussian) distribution."
msgstr "정규(가우스) 분포에서 샘플을 뽑아냅니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:164
msgid "Draws samples from a uniform distribution."
msgstr "균일 분포에서 표본을 뽑아냅니다."

#: jamovi/client/resultsview/group.js:215
msgid "Duplicate"
msgstr "복제하다"

#: jamovi/client/main/vareditor/transformlistitem.js:29
msgid "Duplicate transform  - {transformName}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/main.js:182
#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:114
#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:13
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:23
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:17
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:23
#: jamovi/client/main/tableview.js:1173
#: jamovi/client/main/tableview.js:1283
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: jamovi/client/main/tableview.js:104
msgid "Edit filters"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/transformlistitem.js:28
msgid "Edit transform - {transformName}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:124
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:139
#: jamovi/client/main/vareditor/recodedvarwidget.js:33
msgid "Edit..."
msgstr "편집."

#: jamovi/client/main/editors/transformeditor.js:360
#: jamovi/client/main/editors/transformeditor.js:417
msgid "else use"
msgstr "다른 사용"

#: jamovi/client/main/main.js:372
msgid "Enable"
msgstr "가능하게 하다"

#: jamovi/client/main/ribbon.js:131
msgid "Enable/disable full screen mode"
msgstr "전체 화면 모드 활성화/비활성화"

#: jamovi/client/main/tableview.js:1424
#: jamovi/client/main/tableview.js:1609
msgid "Enter"
msgstr "입력하기"

#: jamovi/client/main/variablesview.js:133
msgid "Enter description"
msgstr "설명 입력"

#: jamovi/client/main/backstage.js:277
#: jamovi/client/main/backstage.js:314
msgid "Enter file name here"
msgstr "여기에 파일 이름을 입력하세요"

#: jamovi/client/main/vareditor/datavarlevelwidget.js:93
msgid "Enter label..."
msgstr "라벨 입력…"

#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:80
msgid "Enter level value"
msgstr "레벨 값 입력"

#: jamovi/client/main/variablesview.js:132
msgid "Enter name"
msgstr "이름을 입력하세요"

#: jamovi/client/resultsview/annotation.js:148
msgid "Enter your URL here"
msgstr "여기에 URL을 입력하세요"

#: jamovi/client/main/resultspanel.js:718
msgid "EPS Image {ext}"
msgstr "EPS 이미지 {ext}"

#: jamovi/client/main/editors/operatordropdown.js:41
msgid "Equal to"
msgstr "동일"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: jamovi/client/main/backstage.js:980
msgid "Excel {ext}"
msgstr "엑셀 {ext}"

#: jamovi/client/main/ribbon/analysetab.js:186
msgid "Exploration"
msgstr "탐구"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1233
#: jamovi/client/main/backstage.js:1325
#: jamovi/client/main/backstage.js:323
#: jamovi/client/main/resultspanel.js:592
#: jamovi/client/resultsview/element.js:134
#: jamovi/client/resultsview/group.js:215
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: jamovi/client/main/resultspanel.js:713
msgid "Export image"
msgstr "이미지로 내보내기"

#: jamovi/client/main/resultspanel.js:740
msgid "Export results"
msgstr "내보내기 결과"

#: jamovi/client/main/instance.js:460
msgid "Exported"
msgstr "내보내짐"

#: jamovi/client/main/instance.js:461
msgid "Exported to '{filename}'"
msgstr "‘{filename}’ 으로 내보내짐"

#: jamovi/client/main/ribbon/analysetab.js:191
msgid "Factor"
msgstr "요인"

#: jamovi/client/main/main.js:176
msgid "File"
msgstr "파일"

#: jamovi/server/jamovi/server/formatio/exceptions.py
msgid "File format is not supported"
msgstr "지원되지 않는 파일형식 입니다"

#: jamovi/client/main/instance.js:136
msgid "File imported"
msgstr "파일 가져오기"

#: jamovi/server/jamovi/server/formatio/exceptions.py
msgid "File is corrupt"
msgstr "파일이 손상되었습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/formatio/omv.py
msgid "File is corrupt (manifest is corrupt or missing)"
msgstr "파일이 손상되었습니다 (명세서가 손상되었거나 누락됨)"

#: jamovi/server/jamovi/server/formatio/omv.py
msgid "File is corrupt (manifest is corrupt)"
msgstr "파일이 손상되었습니다 (명세서가 손상됨)"

#: jamovi/client/main/ribbon.js:174
msgid "File menu"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/backstage.ts:1184
msgid "File menu items"
msgstr "파일 메뉴 항목"

#: jamovi/client/main/instance.js:474
msgid "File Saved"
msgstr "파일이 저장됨"

#: jamovi/client/main/backstage/fsentrybrowserview.ts:212
msgid "File type"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/dataset.js:1322
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#: jamovi/server/jamovi/server/instancemodel.py
msgid "Filter {}"
msgstr "필터 {}"

#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:494
msgid "Filter {i}"
msgstr "필터 {i}"

#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:382
#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:497
msgid "Filter is active"
msgstr "필터가 활성화 되었습니다"

#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:387
msgid "Filter is inactive"
msgstr "필터가 비활성화 되었습니다"

#: jamovi/client/main/tableview.js:78
msgid "Filtered"
msgstr "필터가 적용됨"

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:19
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:40
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:56
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:46
#: jamovi/client/main/tableview.js:83
#: jamovi/client/main/variablesview.js:61
msgid "Filters"
msgstr "필터"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:144
msgid "Filters a variable using the filter expression."
msgstr "필터 표현식을 사용하여 변수를 필터링합니다."

#: jamovi/server/jamovi/server/compute/checker.py
msgid "Filters may not reference columns using 'V' or column functions"
msgstr "필터는 ‘V’ 또는 열 함수를 사용하여 열을 참조할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/compute/checker.py
msgid "Filters may not reference output variables"
msgstr "필터는 출력 변수를 참조하지 않을 수 있습니다"

#: jamovi/client/main/main.ts:243
msgid "Focus on spreadsheet"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/main.ts:262
msgid "Focus on the variable setup"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/main.ts:248
msgid "Focus on variable list"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:119
msgid "Font"
msgstr "폰트"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:152
#: jamovi/client/main/vareditor/computedvarwidget.js:78
msgid "Formula"
msgstr "공식"

#: jamovi/server/jamovi/server/compute/checker.py
msgid "Formula contains illegal node"
msgstr "수식에 잘못된 노드가 있습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/compute/parser.py
msgid ""
"Formula is mis-specified (If you're wanting to test equality, use two equals "
"signs '==')"
msgstr "수식이 잘못 지정되었습니다(동등성을 테스트하려면 두 개의 등호 ‘==‘를 사용하세요)"

#: jamovi/client/main/ribbon/analysetab.js:190
msgid "Frequencies"
msgstr "빈도"

#: jamovi/server/jamovi/server/compute/checker.py
#: jamovi/server/jamovi/server/compute/nodes.py
msgid "Function {}() does not exist"
msgstr "함수 {}()가 존재하지 않습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/compute/checker.py
msgid "Function {}() requires atleast {} argument{}"
msgstr "함수 {}()에는 최소한 {} 인수{}가 필요합니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/compute/checker.py
msgid "Function {}() requires between {} and {} arguments"
msgstr "함수 {}()에는 {}와 {} 인수가 필요합니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/compute/checker.py
msgid "Function {}() takes {} argument{}"
msgstr "함수 {}()는 {} 인수{}를 취합니다"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:184
msgid "Functions"
msgstr "함수"

#: jamovi/client/main/editors/operatordropdown.js:45
msgid "Greater than"
msgstr "보다 큰"

#: jamovi/client/main/editors/operatordropdown.js:49
msgid "Greater than or equal to"
msgstr "보다 크거나 같은"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:100
msgid "Greens"
msgstr "녹색"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:100
msgid "Greys"
msgstr "회색"

#: jamovi/client/resultsview/array.js:73
#: jamovi/client/resultsview/group.js:73
msgid "Group"
msgstr "집단"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:100
#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:93
msgid "Hadley"
msgstr "Hadley"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:157
msgid "Heading"
msgstr "표제"

#: jamovi/client/resultsview/annotation.js:138
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: jamovi/client/main/infobox.js:31
msgid "Hi"
msgstr "안녕하세요"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:77
msgid "Hidden"
msgstr "숨김"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:139
#: jamovi/client/main/variableeditor.js:175
#: jamovi/client/main/variableeditor.js:49
msgid "Hide"
msgstr "숨김"

#: jamovi/client/main/main.ts:238
msgid "Hide analysis options"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:71
msgid "Hide filter columns"
msgstr "필터 열 숨기기"

#: jamovi/client/main/store.js:25
msgid "Hide library"
msgstr "라이브러리 숨기기"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:271
msgid "Hide module {moduleName} from the Analyses ribbon"
msgstr ""

#: jamovi/client/analysisui/main.js:223
msgid "Hide options"
msgstr "옵션 숨기기"

#: jamovi/client/main/variableeditor.js:52
msgid "Hide variable setup"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:130
msgid "Highlight Color"
msgstr "강조 색상"

#: jamovi/client/main/utils/pathtools.js:13
#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: jamovi/client/resultsview/html.js:53
msgid "Html"
msgstr "Html"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:100
#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:93
msgid "I ♥ SPSS"
msgstr "나는 SPSS를 ♥ 합니다"

#: jamovi/client/main/editors/transformeditor.js:229
#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:277
#: jamovi/client/main/vareditor/measurelist.js:61
msgid "ID"
msgstr "아이디"

#: jamovi/client/main/notification.js:73
msgid "Idle session"
msgstr "유휴 세션"

#: jamovi/client/main/editors/transformeditor.js:355
msgid "if"
msgstr "만약"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:120
msgid "If the expression resolves true, use the value, otherwise the else."
msgstr "표현식이 참으로 확인되면 확인된 값을 사용하고 그렇지 않으면 다른 값을 사용합니다."

#: jamovi/client/resultsview/image.js:54
msgid "Image"
msgstr "이미지"

#: jamovi/client/main/backstage.js:280
#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:108
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#: jamovi/client/main/instance.js:137
msgid "Import successful"
msgstr "가져오기 성공"

#: jamovi/client/main/vareditor/editorwidget.js:43
msgid "Imported as"
msgstr "다음으로 가져오기"

#: jamovi/client/main/instance.js:119
msgid "Importing"
msgstr "가져오는 중"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:201
msgid "In development"
msgstr "개발중"

#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:385
#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:535
msgid "inactive"
msgstr "비 활성화"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:146
msgid "Indent -1"
msgstr "들여쓰기 -1"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:147
msgid "Indent +1"
msgstr "들여쓰기 +1"

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:101
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:105
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:109
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:59
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:63
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:67
#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:151
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:35
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:39
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:43
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:59
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:29
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:33
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:37
msgid "Insert"
msgstr "삽입하기"

#: jamovi/client/main/viewcontroller.js:573
msgid "Insert how many rows?"
msgstr "몇 개의 행을 삽입합니까?"

#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:39
msgid "Insert new computed variable"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:40
msgid "Insert new transformed variable"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:23
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:45
msgid "Insert Row..."
msgstr "행 삽입…"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:118
msgid "Install"
msgstr "설치"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:240
msgid "Install module {moduleName} version {version}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/store.js:35
#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:121
msgid "Installed"
msgstr "설치됨"

#: jamovi/client/main/ribbon/analysetab.js:80
msgid "Installed Modules"
msgstr "설치된 모듈"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:216
msgid "Installed version needs to be updated"
msgstr "설치된 버전을 업데이트해야 합니다"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:364
msgid "Installing {module}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:115
msgid "Installing modules is not available on your plan"
msgstr "사용자의 계획에서 모듈 설치를 사용할 수 없습니다"

#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:32
msgid "Integer"
msgstr "정수"

#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:1019
msgid "Interaction"
msgstr "상호작용"

#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:1020
msgid "Interactions"
msgstr "상호작용"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:124
msgid "Inverts the value."
msgstr "값을 반전합니다."

#: jamovi/client/main/tableview.js:497
#: jamovi/client/main/tableview.js:536
#: jamovi/client/main/tableview.js:591
msgid "Issue with formula"
msgstr "수식 문제"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:122
msgid "Italic"
msgstr "이텔릭"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1007
#: jamovi/client/main/backstage.js:1018
msgid "jamovi file {ext}"
msgstr "자모비 파일 {ext}"

#: jamovi/client/main/backstage.js:976
msgid "jamovi files {ext}"
msgstr "자모비 파일들 {ext}"

#: jamovi/client/main/misc/announcements.js:3
msgid ""
"jamovi is now available in { insert translation language }! (Many thanks to "
"{ insert your name here (or put a more generic \"the jamovi translation "
"team\", if you don't want credit) })"
msgstr "jamovi는 이제 { 한국어 }를 제공합니다! ({Junghee Lee}님 감사합니다)"

#: jamovi/client/main/misc/announcements.js:2
msgid ""
"jamovi is now available in { insert translation language }! (Many thanks to "
"@{ insert your twitter handle here (or put a more generic \"the jamovi "
"translation team\", if you don't want credit) })"
msgstr "jamovi는 이제 { 한국어 }를 제공합니다! (@{MarongHappy (Junghee Lee)}님 감사합니다)"

#: jamovi/client/main/ribbon/analysetab.js:78
msgid "jamovi library"
msgstr "자모비 라이브러리"

#: jamovi/client/main/store/pagesideload.js:27
msgid "jamovi modules"
msgstr "자모비 모듈"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1030
#: jamovi/client/main/backstage.js:1053
msgid "jamovi template {ext}"
msgstr "자모비 템플릿 {ext}"

#: jamovi/client/main/backstage.js:977
msgid "jamovi templates {ext}"
msgstr "자모비 템플릿들 {ext}"

#: jamovi/client/main/backstage.js:985
msgid "JASP files {ext}"
msgstr "JASP 파일 {ext}"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1092
msgid "JSON files {ext}"
msgstr "JSON 파일 {ext}"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:140
msgid "Justify"
msgstr "정당화 하기"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:241
msgid "Keyword: {v}"
msgstr "키워드: {v}"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:154
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1032
#: jamovi/client/main/backstage.js:1055
#: jamovi/client/main/resultspanel.js:748
msgid "LaTeX bundle {ext}"
msgstr "LaTeX 번들 {ext}"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:137
msgid "Left Align"
msgstr "왼쪽정렬"

#: jamovi/client/main/editors/operatordropdown.js:47
msgid "Less than"
msgstr "다음보다 작음"

#: jamovi/client/main/editors/operatordropdown.js:51
msgid "Less than or equal to"
msgstr "다음보다 작거나 같음"

#: jamovi/client/analysisui/rmanovafactorscontrol.js:137
#: jamovi/client/analysisui/rmanovafactorscontrol.js:289
#: jamovi/client/analysisui/rmanovafactorscontrol.js:320
#: jamovi/client/analysisui/rmanovafactorscontrol.js:467
msgid "Level {0}"
msgstr "레벨 {0}"

#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:184
msgid "Level value"
msgstr "레벨 값"

#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:48
#: jamovi/client/main/vareditor/outputvarwidget.js:26
msgid "Levels"
msgstr "레벨"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:98
msgid "Library error"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:159
msgid "Link"
msgstr "링크"

#: jamovi/client/main/progressbar.js:24
msgid "Loading"
msgstr "로딩중"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:118
msgid "Logical"
msgstr "논리"

#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:1021
msgid "Main Effects"
msgstr "주 효과"

#: jamovi/client/main/ribbon/analysetab.js:79
msgid "Manage installed"
msgstr "설치모듈 관리"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:48
msgid "Math"
msgstr "수학"

#: jamovi/client/main/editors/transformeditor.js:223
#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:271
msgid "Measure type"
msgstr "척도 유형"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:93
msgid "Minimal"
msgstr "최소한"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:142
msgid "Misc"
msgstr "기타"

#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:244
msgid "Missing values"
msgstr "결측 값"

#: jamovi/client/main/editors/missingvalueeditor.js:14
msgid "Missing Values"
msgstr "결측 값"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:244
msgid "Module {moduleName} is installed"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:192
msgid "Module installed"
msgstr "설치된 모듈"

#: jamovi/client/main/store/pagesideload.js:44
msgid "Module installed successfully"
msgstr "모듈이 성공적으로 설치되었습니다"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:217
msgid "Module uninstalled"
msgstr "모듈이 제거됨"

#: jamovi/client/main/ribbon/analysetab.js:77
msgid "Modules"
msgstr "모듈"

#: jamovi/client/main/main.js:370
msgid "More info ..."
msgstr "더 많은 정보 …"

#: jamovi/client/main/backstage/fsentrybrowserview.ts:316
msgid "Move back directory"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/backstage/fsentrybrowserview.ts:446
msgid "Move back from directory {0}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/variablesview.js:320
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1178
#: jamovi/client/main/backstage.js:1255
msgid "New"
msgstr "새로운"

#: jamovi/client/main/tableview.js:2479
#: jamovi/client/main/tableview.js:603
#: jamovi/client/main/tableview.js:660
msgid "New column {0}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/newvarwidget.js:27
msgid "New computed variable"
msgstr "계산된 새 변수"

#: jamovi/client/main/vareditor/newvarwidget.js:22
msgid "New data variable"
msgstr "새로운 데이터 변수"

#: jamovi/client/main/vareditor/newvarwidget.js:32
msgid "New transformed variable"
msgstr "변형된 새로운 변수"

#: jamovi/client/main/variableeditor.js:52
msgid "Next variable"
msgstr "다음 변수"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:130
msgid "No Color"
msgstr "색상 없음"

#: jamovi/client/main/editors/operatordropdown.js:101
#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:214
msgid "No information about this function is available"
msgstr "이 기능에 대한 정보가 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/downloader.py
msgid "No internet connection"
msgstr "인터넷 연결 안됨"

#: jamovi/client/main/backstage.js:569
msgid "No recognised data files were found."
msgstr "인식된 데이터 파일을 찾을 수 없습니다."

#: jamovi/client/main/variablesview.js:357
msgid "No variables match your query."
msgstr "검색어와 일치하는 변수가 없습니다."

#: jamovi/client/main/editors/transformeditor.js:226
#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:274
#: jamovi/client/main/vareditor/measurelist.js:49
msgid "Nominal"
msgstr "명명척도"

#: jamovi/client/main/dataset.js:1328
#: jamovi/client/main/dataset.js:1330
#: jamovi/client/main/vareditor/recodedvarwidget.js:255
#: jamovi/client/main/vareditor/recodedvarwidget.js:305
#: jamovi/client/main/vareditor/recodedvarwidget.js:32
#: jamovi/client/main/vareditor/transformlist.js:15
#: jamovi/client/main/vareditor/variablelist.js:15
#: jamovi/client/main/vareditor/variablelist.js:20
msgid "None"
msgstr "없음"

#: jamovi/client/main/editors/operatordropdown.js:43
msgid "Not equal to"
msgstr "같지 않음"

#: jamovi/client/resultsview/main.js:108
#: jamovi/client/resultsview/table.js:624
msgid "Note"
msgstr "노트"

#: jamovi/client/resultsview/notice.js:44
msgid "Notice"
msgstr "알림"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:62
msgid "Number format"
msgstr "숫자형식"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:148
msgid "Offsets the values up or down."
msgstr "값을 위 또는 아래로 보정합니다."

#: jamovi/client/main/editorpanel.js:19
#: jamovi/client/main/variableeditor.js:64
msgid "Ok"
msgstr "확인"

#: jamovi/client/main/infobox.js:276
#: jamovi/client/main/infobox.js:34
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: jamovi/client/main/backstage.ts:367
#: jamovi/client/main/backstage.ts:402
msgid "One Drive"
msgstr "OneDrive"

#: jamovi/client/main/main.js:365
msgid ""
"One or more analyses in this data set have been disabled\n"
"                    because they allow the execution of arbitrary code. You\n"
"                    should only enable them if you trust this data set's\n"
"                    source."
msgstr ""
"이 데이터 세트에서 하나 이상의 분석이 임의 코드의\n"
"                    실행을 허용하기 때문에 비활성화되었습니다. \n"
"                    이 데이터 세트의 소스를 신뢰하는 경우에만\n"
"                    활성화해야 합니다."

#: jamovi/client/main/viewcontroller.js:678
msgid "One row appended."
msgid_plural "{n} rows appended."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: jamovi/client/main/viewcontroller.js:641
msgid "One row inserted."
msgid_plural "{n} rows inserted."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: jamovi/client/main/backstage.js:463
msgid "Online data set"
msgstr "온라인 데이터셋"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1183
#: jamovi/client/main/backstage.js:1260
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: jamovi/client/main/main.ts:266
msgid "Open application menu"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/main.ts:234
msgid "Open data file"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/backstage.js:979
msgid "Open Document (LibreOffice) {ext}"
msgstr "문서 열기(LibreOffice) {ext}"

#: jamovi/client/main/main.ts:270
msgid "Open the jamovi module library"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/main.ts:253
msgid "Open the main menu"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/backstage.js:1706
#: jamovi/client/main/instance.js:304
#: jamovi/client/main/main.js:665
msgid "Opening"
msgstr "열기"

#: jamovi/client/main/editors/operatordropdown.js:70
msgid "Operators"
msgstr "연산자"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:143
msgid "Ordered List"
msgstr "정렬된 목록"

#: jamovi/client/main/editors/transformeditor.js:227
#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:275
#: jamovi/client/main/vareditor/measurelist.js:53
msgid "Ordinal"
msgstr "서열척도"

#: jamovi/client/main/dataset.js:1325
msgid "Output"
msgstr "결과"

#: jamovi/client/main/vareditor/editorwidget.js:244
msgid "Output Variable"
msgid_plural "Multiple Output Variables ({n})"
msgstr[0] "결과변수"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:69
msgid "p-value format"
msgstr "p-value 형식"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:135
msgid "Paragraph"
msgstr "문단"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:161
msgid ""
"Parses a date, and converts it to the number of days since the 1st of "
"January, 1970."
msgstr ""

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:15
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:90
#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:107
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:16
msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

#: jamovi/client/main/viewcontroller.js:354
msgid "Paste is unavailable using the menus"
msgstr "메뉴를 사용하여 붙여넣기를 사용할 수 없습니다"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1028
#: jamovi/client/main/backstage.js:1051
#: jamovi/client/main/resultspanel.js:715
#: jamovi/client/main/resultspanel.js:742
msgid "PDF Document {ext}"
msgstr "PDF 문서 {ext}"

#: jamovi/client/main/vareditor/datavarlevelwidget.js:19
msgid "Pin level"
msgstr "상위 고정"

#: jamovi/client/main/viewcontroller.js:355
msgid "Please use ctrl-v to paste into the spreadsheet."
msgstr "스프레드시트에 붙여넣으려면 ctrl-v를 사용하십시오."

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:92
msgid "Plot theme"
msgstr "도표 테마"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:89
msgid "Plots"
msgstr "도표"

#: jamovi/client/main/resultspanel.js:716
msgid "PNG Image {ext}"
msgstr "PNG 이미지 {ext}"

#: jamovi/client/main/ribbon.js:132
msgid "Preferences"
msgstr "환경설정"

#: jamovi/client/resultsview/annotation.js:79
msgid "Press enter to edit"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/variableeditor.js:51
msgid "Previous variable"
msgstr "이전 변수"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:100
msgid "qualitative"
msgstr "질적"

#: jamovi/client/main/backstage.js:982
msgid "R data files {ext}"
msgstr "R 데이터 파일 {ext}"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1033
#: jamovi/client/main/backstage.js:1034
#: jamovi/client/main/backstage.js:1056
#: jamovi/client/main/backstage.js:1057
msgid "R object {ext}"
msgstr "R 오브젝트 {ext}"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:80
msgid "Ranks each value"
msgstr "각 값들의 순위"

#: jamovi/client/main/tableview.js:1250
#: jamovi/client/main/tableview.js:80
#: jamovi/client/main/variablesview.js:58
msgid "Ready"
msgstr "준비"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:209
msgid "Really uninstall {m}?"
msgstr "정말로 {m}을 제거 하시겠습니까?"

#: jamovi/client/main/backstage.js:2008
msgid "Recent"
msgstr "최근"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:116
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:25
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:19
msgid "Redo Edit"
msgstr "편집 되돌리기(앞으로)"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:136
msgid "Reference"
msgstr "참고문헌"

#: jamovi/client/main/references.js:20
#: jamovi/client/main/resultspanel.js:421
#: jamovi/client/main/resultspanel.js:423
#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:76
msgid "References"
msgstr "참고문헌"

#: jamovi/client/main/infobox.js:273
msgid "Refresh"
msgstr "새로고침"

#: jamovi/client/main/ribbon/analysetab.js:189
msgid "Regression"
msgstr "회귀"

#: jamovi/client/main/menu.js:169
#: jamovi/client/main/resultspanel.js:571
#: jamovi/client/main/resultspanel.js:593
#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:115
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:620
msgid "Remove {1} from {0}"
msgstr ""

#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:623
msgid "Remove {1} items from {0}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:502
msgid "Remove filter"
msgstr "필터제거"

#: jamovi/client/analysisui/gridtargetcontrol.js:617
msgid "Remove items from {0}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:234
msgid "Remove module {moduleName}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:403
msgid "Remove nested filter"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:130
msgid "Requires a newer version of jamovi"
msgstr "최신 버전의 jamovi가 필요합니다"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:261
msgid "Restart required"
msgstr "재시작이 필요합니다"

#: jamovi/client/main/analyses.js:336
#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:59
#: jamovi/server/jamovi/server/analyses.py
#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Results"
msgstr "결과"

#: jamovi/client/main/vareditor/editorwidget.js:101
msgid "Retain unused levels in analyses"
msgstr "분석에서 사용되지 않은 수준 유지"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:66
msgid "Returns a Box Cox transformation of the variable."
msgstr "변수에 대한 Box-Cox 변환을 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:68
msgid ""
"Returns a whether the variable is an outlier according to the IQR: If the "
"value is within the box of a Boxplot 0 is returned, absolute values larger "
"than 1.5 are outside the whiskers."
msgstr ""
"IQR값을 바탕으로 아웃라이어 여부를 결정합니다: 상자그림 0 이내의 값을 반환하며, 절대값이 1.5 이상인 값들은 수염에서 벗어나 "
"있습니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:50
msgid "Returns the absolute value of a number."
msgstr "숫자의 절대값을 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:56
msgid "Returns the base-10 logarithm of a number."
msgstr "숫자의 밑이 10인 로그를 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:52
msgid "Returns the exponent for basis ℯ of a number."
msgstr "숫자의 기저 ℯ에 대한 지수를 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:70
msgid "Returns the largest value of a set of numbers."
msgstr "숫자 집합의 가장 큰 값을 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:94
msgid "Returns the largest value of a variable."
msgstr "변수의 가장 큰 값을 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:76
msgid "Returns the mean of a set of numbers."
msgstr "숫자 집합의 평균을 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:94
msgid "Returns the median absolute deviation of a variable."
msgstr "변수의 절대 편차 중앙값을 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:98
msgid "Returns the median of a variable."
msgstr "변수의 중앙값을 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:102
msgid "Returns the most common value in a variable."
msgstr "변수내 가장 일반적인 값을 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:54
msgid "Returns the natural logarithm of a number."
msgstr "숫자의 자연 로그를 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:116
#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:88
msgid "Returns the normalized values of a set of numbers."
msgstr "숫자 집합의 정규화된 값을 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:104
msgid "Returns the number of cases in a variable."
msgstr "변수의 사례수를 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:154
msgid "Returns the number of rows of a variable."
msgstr "변수의 행 수를 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:96
msgid "Returns the overall mean of a variable."
msgstr "변수의 전체 평균을 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:110
msgid "Returns the overall sum of a variable."
msgstr "변수의 전체 합계를 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:96
msgid "Returns the robust median absolute deviation of a variable."
msgstr "변수의 견고한 중앙값 절대 편차를 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:150
msgid "Returns the row numbers."
msgstr "행 번호를 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:78
msgid "Returns the smallest value of a set of numbers."
msgstr "숫자 집합의 가장 작은 값을 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:100
msgid "Returns the smallest value of a variable."
msgstr "변수의 가장 작은 값을 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:58
msgid "Returns the square root of a number."
msgstr "숫자의 제곱근을 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:90
msgid "Returns the standard deviation of a set of numbers."
msgstr "숫자 집합의 표준 편차를 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:108
msgid "Returns the standard deviation of a variable."
msgstr "변수의 표준 편차를 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:106
msgid "Returns the standard error of the mean of a variable."
msgstr "변수 평균의 표준 오차를 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:92
msgid "Returns the sum of a set of numbers."
msgstr "숫자 집합의 합계를 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:112
msgid "Returns the variance of a set of numbers."
msgstr "숫자 집합의 분산을 반환합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:114
msgid "Returns the variance of a variable."
msgstr "변수의 분산을 반환합니다."

#: jamovi/client/main/main.ts:286
msgid ""
"Returns to the previously selected analysis and opens the options panel, "
"with focus set in the options panel."
msgstr ""

#: jamovi/client/main/main.ts:302
msgid ""
"Returns to the previously selected analysis and shifts focus into the "
"results output."
msgstr ""

#: jamovi/client/main/main.ts:291
#: jamovi/client/main/main.ts:307
msgid ""
"Returns to the previously selected analysis and shifts focus to the results "
"output."
msgstr ""

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:139
msgid "Right Align"
msgstr "오른쪽 정렬"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:82
msgid "Rounds each value"
msgstr "각 값을 반올림합니다"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:86
msgid "Rounds each value to the integer above"
msgstr "각 값을 정수로 올림합니다"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:84
msgid "Rounds each value to the integer below"
msgstr "각 값을 정수로 내림합니다"

#: jamovi/client/main/viewcontroller.js:345
msgid "row {index} deleted."
msgid_plural "{n} rows deleted."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: jamovi/client/main/tableview.js:79
msgid "Row count"
msgstr "행 수"

#: jamovi/client/main/vareditor/editorwidget.js:246
msgid "Row Filters"
msgstr "행 필터"

#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:55
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:45
msgid "Rows"
msgstr "행"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1037
#: jamovi/client/main/backstage.js:1060
msgid "SAS 7bdat {ext}"
msgstr "SAS 7bdat {ext}"

#: jamovi/client/main/backstage.js:984
msgid "SAS files {ext}"
msgstr "SAS 파일 {ext}"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1038
#: jamovi/client/main/backstage.js:1061
msgid "SAS xpt {ext}"
msgstr "SAS xpt {ext}"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1297
#: jamovi/client/main/backstage.js:321
#: jamovi/client/main/main.js:643
#: jamovi/client/main/menu.js:160
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1211
#: jamovi/client/main/backstage.js:1312
msgid "Save As"
msgstr "다음 이름으로 저장"

#: jamovi/client/main/main.js:645
msgid "Save changes to '{title}'?"
msgstr "‘{title}’의 변경 사항을 저장하시겠습니까?"

#: jamovi/client/main/instance.js:506
msgid "Save failed"
msgstr "저장 실패"

#: jamovi/client/main/main.ts:233
msgid "Save project"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/instance.js:475
msgid "Saved to '{filename}'"
msgstr "‘{filename}’에 저장됨"

#: jamovi/client/main/instance.js:427
msgid "Saving"
msgstr "저장"

#: jamovi/client/main/notification.js:77
msgid "Scheduled maintenance"
msgstr "정기 점검"

#: jamovi/client/analysisui/layoutsupplierview.js:169
#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:34
msgid "Search"
msgstr "검색하기"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:42
msgid "Search available modules"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/backstage/fsentrybrowserview.ts:261
msgid "Search files"
msgstr "파일 검색하기"

#: jamovi/client/main/backstage/fsentrybrowserview.ts:433
msgid "Search for file in directory {0}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:42
msgid "Search installed modules"
msgstr ""

#: jamovi/client/analysisui/layoutsupplierview.js:172
msgid "Search list items"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/variablesview.js:48
msgid "Search variables"
msgstr "변수 검색"

#: jamovi/client/main/resultspanel.js:433
msgid "Select all"
msgstr "전체 선택"

#: jamovi/client/main/vareditor/editorwidget.js:83
#: jamovi/client/main/variablesview.js:63
msgid "Selected"
msgstr "선택"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:100
msgid "sequential"
msgstr "순차적인"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:100
msgid "Set1"
msgstr "셋1"

#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:29
msgid "Setup"
msgstr "설정"

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:78
msgid "Setup..."
msgstr "설정…"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:136
msgid "Show"
msgstr "보여주기"

#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:59
#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:76
msgid "Show filter columns"
msgstr "필터열 표시"

#: jamovi/client/main/editors/transformeditor.js:634
#: jamovi/client/main/vareditor/computedvarwidget.js:128
#: jamovi/client/main/vareditor/filterwidget.js:413
msgid "Show formula editor"
msgstr "수식 편집기 표시"

#: jamovi/client/main/ribbon/ribbonmenu.js:208
msgid "Show in main menu"
msgstr "메인 메뉴에 표시"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:265
msgid "Show module {moduleName} in the Analyses ribbon"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/store.js:93
msgid "Side-loading modules is not available."
msgstr "사이드 로딩 모듈은 사용할 수 없습니다."

#: jamovi/client/main/store.js:37
msgid "Sideload"
msgstr "모듈 프로그램 설치"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:63
#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:70
msgid "significant figures"
msgstr "유의 숫자"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:156
msgid "Simulation"
msgstr "시뮬레이션"

#: jamovi/client/main/vareditor/recodedvarwidget.js:27
msgid "Source variable"
msgstr "소스 변수"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1279
msgid "Special Import"
msgstr "특수 파일 불러오기"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:130
msgid ""
"Splits text into pieces based on a separator. _piece_ specifies the desired "
"piece by index."
msgstr "구분 기호에 따라 텍스트를 조각으로 나눕니다. _조각_은 인덱스별로 원하는 조각을 지정합니다."

#: jamovi/client/main/tableview.js:62
msgid "Spreadsheet"
msgstr "스프레드시트"

#: jamovi/client/main/backstage.js:981
msgid "SPSS files {ext}"
msgstr "SPSS 파일 {ext}"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1035
#: jamovi/client/main/backstage.js:1058
msgid "SPSS sav {ext}"
msgstr "SPSS 저장 {ext}"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1039
#: jamovi/client/main/backstage.js:1062
msgid "Stata {ext}"
msgstr "Stata {ext}"

#: jamovi/client/main/backstage.js:983
msgid "Stata files {ext}"
msgstr "Stata 파일 {ext}"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:60
msgid "Statistical"
msgstr "통계 정보"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:124
msgid "Strike"
msgstr "취소선"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:155
msgid "Styles"
msgstr "스타일"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:127
msgid "Sub Script"
msgstr "아래 첨자"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:128
msgid "Super Script"
msgstr "위 첨자"

#: jamovi/client/main/resultspanel.js:717
msgid "SVG Image {ext}"
msgstr "SVG 이미지 {ext}"

#: jamovi/client/resultsview/syntax.js:43
msgid "Syntax"
msgstr "구문"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:83
msgid "Syntax mode"
msgstr "구문모드"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:209
msgid "System default"
msgstr "시스템 기본값"

#: jamovi/client/main/ribbon/analysetab.js:187
msgid "T-Tests"
msgstr "T-테스트"

#: jamovi/client/resultsview/table.js:184
msgid "Table"
msgstr "테이블"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:163
msgid ""
"Takes a number representing the number of days since the 1st of January "
"1970, and produces a formatted date."
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:32
#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:126
msgid "Text"
msgstr "문자"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:131
msgid "Text Color"
msgstr "문자색상"

#: jamovi/client/main/resultspanel.js:682
#: jamovi/client/main/resultspanel.js:784
msgid "The content has been copied to the clipboard"
msgstr "콘텐츠가 클립보드에 복사되었습니다"

#: jamovi/client/main/utils/clipboardprompt.js:20
msgid ""
"The content has been prepared, and can be copied with the button below, or "
"by pressing <em>{k}+C</em> on your keyboard"
msgstr "콘텐츠가 준비되었으며 아래 버튼을 사용하거나 키보드에서 <em>{k}+C</em>를 눌러 복사할 수 있습니다"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:242
msgid "The current value of the variable to which this transform is applied."
msgstr "이 변환이 적용되는 변수의 현재 값입니다."

#: jamovi/client/main/strings.ts:6
msgid ""
"The data is weighted by the variable {}, however this analysis does not "
"support non-integer weights. The weights were rounded to the nearest integer."
msgstr ""
"데이터는 변수 {}에 의해 가중치가 부여되지만 이 분석은 정수가 아닌 가중치를 지원하지 않습니다. 가중치는 가장 가까운 정수로 "
"반올림되었습니다."

#: jamovi/client/main/strings.ts:7
#: jamovi/server/jamovi/server/analyses/weights.py
msgid "The data is weighted by the variable {}."
msgstr "데이터는 변수 {}에 의해 가중치가 부여됩니다."

#: jamovi/client/main/strings.ts:5
msgid ""
"The data is weighted, however this analysis does not support weights. This "
"analysis used the data unweighted."
msgstr "데이터에는 가중치가 적용되지만 이 분석은 가중치를 지원하지 않습니다. 이 분석에서는 비가중 데이터를 사용했습니다."

#: jamovi/client/main/instance.js:489
msgid "The file '{filename}' already exists. Overwrite this file?"
msgstr "파일 ‘{filename}’이(가) 이미 존재합니다. 이 파일을 덮어쓰시겠습니까?"

#: jamovi/server/jamovi/server/compute/messages.py
msgid "The formula is mis-specified"
msgstr "공식이 잘못 지정되었습니다"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:140
msgid "The index of value in the provided values."
msgstr "제공된 값의 값 인덱스입니다."

#: jamovi/client/resultsview/table.js:754
msgid "The interaction of {0} and {1}"
msgstr ""

#: jamovi/client/analysisui/formatdef.js:272
msgid "The interaction of {list}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/store.js:80
msgid "The jamovi library is not available to your session."
msgstr "사용자의 세션에서 Jamovi 라이브러리를 사용할 수 없습니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:116
msgid "The level value {r} is already in use."
msgstr "레벨 값 {r}은(는) 이미 사용 중입니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/datavarwidget.js:128
msgid "The level value cannot be blank."
msgstr "레벨 값은 비워둘 수 없습니다."

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "The library is disabled"
msgstr "라이브러리가 비활성화되었습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/scheduler.py
msgid "The module for this analysis is not installed, or is unavailable"
msgstr "이 분석을 위한 모듈이 설치되지 않았거나, 사용할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/syncs/http.py
msgid "The remote server could not be reached"
msgstr ""

#: jamovi/server/jamovi/server/syncs/http.py
msgid "The remote server rejected the request"
msgstr ""

#: jamovi/server/jamovi/server/syncs/http.py
msgid "The remote server reported an error"
msgstr ""

#: jamovi/server/jamovi/server/syncs/http.py
msgid "The remote server sent an unexpected response"
msgstr ""

#: jamovi/server/jamovi/server/syncs/http.py
msgid "The resource doesn't exist, or has moved (404)"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/recodedvarwidget.js:284
msgid "The selected transform is in error and should be edited."
msgstr "선택한 변환에 오류가 있으므로 수정해야 합니다."

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:138
msgid "The value in the provided values at index."
msgstr "인덱스에 제공된 값."

#: jamovi/server/jamovi/server/engine.py
msgid "This analysis has exceeded the current time limits and has been terminated."
msgstr "이 분석은 현재 시간 제한을 초과하여 종료되었습니다."

#: jamovi/server/jamovi/server/engine.py
msgid "This analysis has terminated, likely due to hitting a resource limit."
msgstr "이 분석은 리소스 제한에 도달하여 종료되었습니다."

#: jamovi/client/main/main.ts:912
msgid "This data set could not be opened"
msgstr ""

#: jamovi/server/jamovi/server/server.py
msgid "This data set is no longer available"
msgstr "이 데이터 세트는 더 이상 사용할 수 없습니다"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1198
#: jamovi/client/main/utils/pathtools.js:15
msgid "This Device"
msgstr "이 기기"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:246
msgid "This is a data variable."
msgstr "이것은 데이터 변수입니다."

#: jamovi/client/main/backstage.js:1138
#: jamovi/client/main/backstage.js:1273
#: jamovi/client/main/backstage.js:1292
#: jamovi/client/main/backstage.js:1320
#: jamovi/client/main/backstage.js:1328
msgid "This PC"
msgstr "이 컴퓨터"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
#: jamovi/server/jamovi/server/instancemodel.py
msgid "This session is limited to {} columns"
msgstr "이 세션은 {}개 열로 제한됩니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
#: jamovi/server/jamovi/server/instancemodel.py
msgid "This session is limited to {} rows"
msgstr "이 세션은 {}개의 행으로 제한됩니다"

#: jamovi/client/main/notification.js:39
msgid "This session will end any moment now"
msgstr "이 세션은 이제 곧 종료됩니다"

#: jamovi/client/main/notification.js:35
msgid "This session will end in around {} minutes"
msgstr "이 세션은 약 {}분 후에 종료됩니다"

#: jamovi/client/main/notification.js:37
msgid "This session will end in around 1 minute"
msgstr "이 세션은 약 1분 후에 종료됩니다"

#: jamovi/client/main/vareditor/recodedvarwidget.js:34
msgid "This transform is in error and should be edited."
msgstr "이 변환은 오류이며 수정해야 합니다."

#: jamovi/client/main/tableview.js:105
msgid "Toggle filters visibility"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/ribbon.js:199
msgid "Toggle screen state"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/main.ts:256
msgid "Toggle variable setup"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/viewcontroller.js:357
msgid "Too much data, use import instead"
msgstr "데이터가 너무 많습니다. 가져오기를 사용하세요"

#: jamovi/client/main/editors/transformeditor.js:24
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:31
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:25
msgid "Transform"
msgstr "변환"

#: jamovi/server/jamovi/server/instancemodel.py
msgid "Transform {}"
msgstr "변환 {}"

#: jamovi/client/main/tableview.js:271
msgid "Transform: {name}"
msgstr "변환: {name}"

#: jamovi/client/main/tableview.js:276
msgid "Transform: None"
msgstr "변환: 없음"

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:81
msgid "Transform..."
msgstr "변환…"

#: jamovi/client/main/dataset.js:1319
msgid "Transformed"
msgstr "변환됨"

#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:100
#: jamovi/client/main/contextmenu/contextmenus.js:66
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:42
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:36
#: jamovi/client/main/vareditor/editorwidget.js:242
msgid "Transformed Variable"
msgid_plural "Multiple Transformed Variables ({n})"
msgstr[0] "다중 변환 변수 ({n})"

#: jamovi/client/main/utils/headeralert.js:24
msgid "Try again"
msgstr "다시 시도"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Unable to access analysis"
msgstr "분석에 액세스할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Unable to access library"
msgstr "라이브러리에 액세스할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/downloader.py
msgid "Unable to access the internet (likely due to a captive portal)"
msgstr "인터넷에 접속할 수 없습니다 (캡티브 포털 때문일 가능성이 높음)"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Unable to browse {}"
msgstr "{}을(를) 탐색할 수 없습니다"

#: jamovi/client/main/main.js:768
msgid "Unable to connect to the server"
msgstr "서버에 연결할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Unable to import {}"
msgstr "{}을(를) 가져올 수 없습니다"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:376
msgid "Unable to install {module}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:199
#: jamovi/client/main/store/pagesideload.js:54
#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Unable to install module"
msgstr "모듈을 설치할 수 없습니다"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1752
#: jamovi/client/main/instance.js:275
#: jamovi/client/main/instance.js:278
#: jamovi/client/main/instance.js:316
#: jamovi/client/main/instance.js:322
#: jamovi/client/main/main.js:730
msgid "Unable to open"
msgstr "열 수 없음"

#: jamovi/client/main/viewcontroller.js:356
msgid "Unable to paste"
msgstr "붙여넣을 수 없음"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Unable to perform import"
msgstr "가져오기를 수행할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Unable to perform request"
msgstr "요청을 수행할 수 없음"

#: jamovi/server/jamovi/server/downloader.py
msgid "Unable to reach the library"
msgstr "라이브러리에 연결할 수 없음"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Unable to save"
msgstr "저장할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Unable to save {}"
msgstr "{}을(를) 저장할 수 없습니다"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:224
msgid "Unable to uninstall module"
msgstr "모듈을 제거할 수 없습니다"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:124
msgid "Unavailable"
msgstr "사용가능하지 않은"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:123
msgid "Underline"
msgstr "밑줄"

#: jamovi/client/main/ribbon/annotationtab.js:115
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:24
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:18
msgid "Undo Edit"
msgstr "편집 되돌리기"

#: jamovi/client/main/instance.js:317
#: jamovi/client/main/instance.js:324
#: jamovi/client/main/notification.js:81
#: jamovi/server/jamovi/server/compute/messages.py
msgid "Unexpected error"
msgstr "예상치 못한 에러"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Unrecognised file format"
msgstr "인식할 수 없는 파일 형식"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:133
#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:127
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: jamovi/client/main/store/pagemodules.js:253
msgid "Update module {moduleName} to version {version}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/instance.js:199
#: jamovi/client/main/instance.js:238
#: jamovi/client/main/instance.js:241
msgid "Upload failed"
msgstr "업로드 실패"

#: jamovi/client/main/instance.js:206
#: jamovi/client/main/instance.js:210
msgid "Uploading"
msgstr "업로딩"

#: jamovi/client/main/editors/transformeditor.js:389
msgid "use"
msgstr "사용하기"

#: jamovi/client/main/editors/transformeditor.js:260
msgid "used by"
msgstr "사용됨:"

#: jamovi/client/main/vareditor/recodedvarwidget.js:30
msgid "using transform"
msgstr "변환 사용"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "Value is too large for column '{}' of type integer"
msgstr "값이 정수 유형의 열 ‘{}’에 대해 너무 큽니다"

#: jamovi/client/analysisui/formatdef.js:107
msgid "Variable {0}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/editorwidget.js:67
msgid "Variable Description"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/vareditor/editorwidget.js:53
msgid "Variable Name"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:38
msgid "Variable setup"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/editors/transformeditor.js:62
msgid "Variable suffix"
msgstr "변수 접미사"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:245
msgid "Variable: {v}"
msgstr "변수: {v}"

#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:28
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:13
#: jamovi/client/main/ribbon/variablestab.js:22
#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:224
#: jamovi/client/main/variablesview.js:62
msgid "Variables"
msgstr "변수"

#: jamovi/client/analysisui/formatdef.js:117
msgid "Variables {list}"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/variablesview.js:41
msgid "Variables List View"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/variablesview.js:111
msgid "Variables View"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:176
msgid "Version {v}"
msgstr "버전 {v}"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:77
msgid "Visible"
msgstr "가시화"

#: jamovi/client/main/backstage.js:1029
#: jamovi/client/main/backstage.js:1052
#: jamovi/client/main/resultspanel.js:743
msgid "Web Page {ext}"
msgstr "웹페이지 {ext}"

#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:18
#: jamovi/client/main/ribbon/datatab.js:41
#: jamovi/client/resultsview/main.js:334
#: jamovi/server/jamovi/server/analyses/weights.py
msgid "Weights"
msgstr "가중치"

#: jamovi/client/main/vareditor/missingvaluelistitem.js:33
msgid "when"
msgstr "언제"

#: jamovi/client/main/vareditor/formulatoolbar.js:122
msgid ""
"When the variable contains a missing value, use the value, otherwise the "
"else."
msgstr "변수에 누락된 값이 있으면 그 값을 사용하고 그렇지 않으면 다른값을 사용합니다."

#: jamovi/client/main/utils/clipboardprompt.js:22
msgid "Why is this additional step necessary?"
msgstr "이 추가 단계가 필요한 이유는 무엇입니까?"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "You cannot delete rows while filtered rows are hidden"
msgstr "필터링된 행이 숨겨져 있는 동안에는 행을 삭제할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "You cannot insert rows while filtered rows are hidden"
msgstr "필터링된 행이 숨겨져 있는 동안에는 행을 삽입할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid "You cannot modify columns that affect filters when filtered rows are hidden"
msgstr "필터링된 행이 숨겨져 있으면 필터에 영향을 주는 열을 수정할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/instance.py
msgid ""
"You cannot modify transforms that affect filters when filtered rows are "
"hidden"
msgstr "필터링된 행이 숨겨지면 필터에 영향을 주는 변환을 수정할 수 없습니다"

#: jamovi/server/jamovi/server/syncs/http.py
msgid "You do not have appropriate permissions (403)"
msgstr ""

#: jamovi/client/main/main.js:142
msgid "Your connection has been lost. Please refresh the page to continue."
msgstr "연결이 끊어졌습니다. 계속하려면 페이지를 새로고침 하세요."

#: jamovi/client/main/utils/headeralert.js:32
msgid "Your web browser prevented jamovi from opening a new tab"
msgstr "웹 브라우저로 인해 jamovi가 새 탭을 열 수 없습니다"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:50
msgid "Zoom"
msgstr "확대"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:65
msgid "Zoom in"
msgstr "확대"

#: jamovi/client/main/ribbon/appmenu.js:63
msgid "Zoom out"
msgstr "축소"
